4青年涉刑毀觀塘星巴克 罪名不成立 男生另涉藏鐳射筆罪成 還柙候判

#觀塘裁判法院第八庭
#梁少玲裁判官 #刑事損壞 #攻擊性武器
#1105觀塘 #裁決

D1: * D2: *
D3:黃(19) D4:翁(16)

控罪：
(1)刑事損壞 [D1-D4]
被控於2019年11月5日，在觀塘東廣場地下62號舖Starbucks內，損壞屬於該餐廳的玻璃櫃。
🌟罪名不成立🌟

(2)管有攻擊性武器 [D4] 🛑已認罪
被控於同日在翠屏商場M2層的佳寶食品超級市場外，管有鐳射筆和伸縮棍，意圖作非法用途使用。
‼️罪名成立‼️

D4辯方大律師求情後，裁判官索取勞教中心、教導所、更生中心及社會服務令報告，押後至1月29日1430觀塘裁判法院第一庭判刑，期間還押‼️

推

佢認罪

意圖

又認罪

好喇, 無事就酒呀! 拎多D酒來

好快拎住牙簽都要坐監⋯

個個法庭post都見你回呢句
你示範下先啦

香港無法庭，只有集中營

四名少年男女被指前年11月在觀塘一個商場內破壞美心集團旗下咖啡連鎖店星巴克的玻璃櫃，及後遭退休警員跟蹤，同日在區內被捕。四人被控刑事毀壞罪，惟案件經審訊後，裁判官梁少玲指案中退休警只能稱「認到」四人，卻沒有具體供詞能穩妥確認他們便是破壞者，形容他「說法空白」，裁定四名少年男女罪名不成立。惟案中17歲青年早前承認管有攻擊性武器罪，將於月底判刑，其間先索取多份報告。

兩男兩女被告依序為16歲女學生Y、12歲女學生X、19歲青年以及17歲男學生。四人否認於2019年11月5日在觀塘的東廣場地下星巴克分店內犯案。翁早前承認一項管有攻擊性武器罪，涉及被捕時被搜出身藏雷射筆及伸縮棍。

梁官今裁決指，對於出庭作供的退休警劉文斐供詞有不少疑問，指劉的證供只稱「認到」四人，「但從冇形容係點樣」，形容劉的說法空白。

梁官又指，案中多名警員供詞對於各被告的衣著打扮，亦出現多個不同版本，認為不能就此推論破壞者就是四名被告。縱使被告行為可疑，又稱逃跑只為害怕警察，但她未能信納控方案情為單一合理推論、從而排除其他可能，故裁定四人罪名不成立。

至於被搜出伸縮棍及雷射筆的17歲翁姓男學生，早前承認一項管有攻擊性武器罪，今求情指前年社會運動期間，全港警員獲發伸縮警棍，再加上發生浸大學生會會長因購買雷射筆被捕的事件，市民及後聚集於尖沙嘴以雷射筆作燈光匯演。被告出於貪玩及心智不成熟下購買雷射筆，屬一時魯莽下犯案，希望以社會服務令方式處理。

梁官聽畢求情後，下令先行索取勞教、更生中心、教導所及社會服務令報告，再作判刑，但明言索取服務令報告只是應律師要求，並指案情嚴重，提醒被告「好大機會判監」。案件押後至本月29日判刑，其間被告還柙。被告遭帶進犯人欄時，公眾席上人士大叫：「撐住呀，手足！」

人地叫你示範呀，9唔撘8呃like你就叻

因為你唔係藍屍

被痴漢尾隨

pointer 罪成